<resources>
    <string name="app_name">Skripsi Lansiaku</string>
    <string name="heroes_name">Nama Dokter</string>
    <string name="description">Spesialis</string>
    <string name="jadwal">Jadwal Dokter</string>
    <string name="jam">20.00-21.00</string>
    <string name="km">1.8 km</string>
    <string name="rating">4.8 (210 Rates)"</string>
    <string name="harga">Rp. 300.000"</string>
    <string name="rumahsakit">Rumah Sakit</string>
    <string name="alamat">Alamat</string>
    <string name="NamaKamar">Nama Kamar</string>
    <string name="Tersedia">Tersedia</string>
    <string name="Terpakai">Terpakai</string>
    <string name="HargaKamar">Harga Kamar</string>

    <string name="diabetes">Diabetes adalah penyakit kronis yang ditandai dengan tingginya kadar gula darah (glukosa) di dalam tubuh karena tubuh tidak mampu memproduksi hormon insulin yang cukup atau tidak merespons kerja hormon insulin (resistensi insulin).\n\nPada dasarnya, diabetes adalah penyakit yang bisa dialami oleh siapa saja, namun cenderung lebih rentan terjadi pada orang lanjut usia (lansia). Bahkan, jika tidak segera ditangani dengan tepat, diabetes pada lansia cenderung lebih berisiko untuk menimbulkan sejumlah komplikasi serius, seperti kerusakan saraf serta gangguan pada fungsi ginjal, fungsi penglihatan, hingga fungsi jantung.\n\nLantas, apa saja gejala diabetes pada lansia yang perlu diwaspadai dan bagaimana cara mengendalikannya? Mari cari tahu jawabannya melalui artikel berikut ini.\n\nMenjalani Pola Makan Tepat, Lakukan Aktivitas Fisik Sederhana,Lakukan Pengecekan Kadar Glukosa Secara Rutin"</string>
    <string name="jantung">Penuaan atau pertambahan usia menyebabkan jantung dan pembuluh darah menjadi kaku. Ini menjadi risiko dari penyakit jantung koroner.\n\n Tetapi usia bukan satu-satunya faktor risiko jantung koroner karena ada pemicu lainnya. Menurut American College of Cardiology, penyakit jantung koroner paling sering dialami lanjut usia (lansia) berusia di atas 75 tahun. Seiring bertambahnya usia, denyut jantung menurun karena perubahan kemampuan jantung dalam memompa. Ditambah fungsi dan mobilitas yang berkurang membuat otot lansia melemah. Kondisi ini semakin buruk jika di usia muda, mereka tidak menerapkan hidup sehat melalui pola makan dan olahraga.\n\nSeiring bertambah usia terjadi perubahan pada komponen struktural di arteri, termasuk berkurangnya elastisitasnya. Pembuluh darah tua akan mengalami penurunan dalam menampung darah dipompa dari jantung.\n\nSelain penuaan, pemicu kain penyakit jantung koroner antara lain kolesterol LDL tinggi, kolesterol HDL rendah, tekanan darah tinggi, riwayat keluarga, diabetes, merokok, dan obesitas. Bisa juga, penyakit jantung koroner telah dimulai sejak kanak-kanak yang akhirnya dirasakan seiring pertambahan usia.\n\nPenyumbang terbesar dalam perkembangan penyakit jantung koroner adalah gaya hidup. Penyakit ini bisa dihindari dengan gaya hidup sehat  didukung konsumsi nutrisi baik, manajemen berat badan, dan menjadikan aktivitas fisik sebagai rutinitas</string>
    <string name="stroke">Ini adalah situasi darurat yang terjadi ketika aliran darah ke otak terhenti. Perlu diketahui, otak membutuhkan pasokan oksigen dan nutrisi yang konstan agar dapat bekerja dengan baik.\n\nJika suplai darah dihentikan bahkan untuk waktu yang singkat, ini dapat menyebabkan masalah. Sel-sel otak mulai mati setelah hanya beberapa menit tanpa darah atau oksigen.\n\nHal-Hal yang Jadi Faktor Risiko Stroke pada Lansia\n\nAda banyak hal yang bisa meningkatkan risiko stroke pada lansia. Beberapa di antaranya ada yang bisa diubah, tapi ada pula yang tidak. Berikut ini beberapa faktor risikonya:\n\nTekanan Darah Tinggi:\nTekanan darah tinggi atau hipertensi merupakan salah satu penyebab paling umum dari stroke. Tekanan darah 140/90 atau lebih tinggi dapat merusak pembuluh darah (arteri) yang menyuplai darah ke otak.\n\nPenggunaan Tembakau:\nMerokok atau mengunyah tembakau dapat meningkatkan risiko stroke pada lansia. Hal ini karena nikotin membuat tekanan darah naik. Asap rokok juga menyebabkan penumpukan lemak di arteri utama di leher. Ini juga mengentalkan darah dan membuatnya lebih rentan membeku.\n\nBahkan, menjadi perokok pasif atau menghirup asap rokok saja juga dapat memengaruhi. Jadi, sebaiknya hindari kebiasaan merokok dan jauhi asap rokok jika kamu tidak merokok.\n\nMengidap Penyakit Jantung:\nRisiko stroke juga bisa meningkat pada lansia yang mengidap penyakit jantung. Seperti katup jantung yang rusak serta fibrilasi atrium, atau detak jantung tidak teratur.\n\nPenyakit jantung nyatanya merupakan faktor risiko terpenting kedua untuk penyakit stroke. Ia juga menjadi penyebab utama kematian di antara mereka yang selamat dari stroke. Penyakit jantung dan stroke memiliki banyak faktor risiko yang sama.\n\nDiabetes:\nOrang yang memiliki penyakit diabetes sering memiliki tekanan darah tinggi dan lebih cenderung kelebihan berat badan. Keduanya meningkatkan kemungkinan stroke.\n\nSelain itu, diabetes juga dapat merusak pembuluh darah, yang membuat stroke lebih mungkin terjadi. Jika seseorang mengalami stroke saat kadar gula darah tinggi, risiko cedera pada otak jadi lebih besar.\n\nKelebihan Berat Badan dan Kurang Gerak\nPeluang stroke pada lansia juga mungkin meningkat jika kelebihan berat badan. Namun, risiko bisa diturunkan dengan mengubah gaya hidup dan berolahraga secara teratur setiap harinya.\n\nPenggunaan Obat-obatan:\nBeberapa obat dapat meningkatkan peluang seseorang terkena stroke. Misalnya, obat pengencer darah, yang disarankan dokter untuk mencegah pembekuan darah, terkadang dapat membuat stroke lebih mungkin terjadi melalui pendarahan.\n\nPenggunaan terapi hormon untuk gejala menopause seperti hot flashes juga sering dikaitkan dengan risiko stroke yang lebih tinggi. Estrogen dosis rendah dalam pil KB juga dapat meningkatkan risiko.\n\nUsia:\nSiapapun bisa terkena stroke, bahkan bayi dalam kandungan. Namun umumnya, risiko penyakit ini meningkat seiring bertambahnya usia. Bahkan berlipat ganda setiap dekade setelah usia 55 tahun.\n\nRiwayat Keluarga:\nStroke dapat diturunkan dalam keluarga. Kamu dan kerabat mungkin memiliki risiko yang sama untuk terkena tekanan darah tinggi atau diabetes. Beberapa stroke juga bisa terjadi akibat kelainan genetik yang menghalangi aliran darah ke otak.\n\nJenis Kelamin:\nWanita sedikit lebih kecil kemungkinannya untuk mengalami stroke dibandingkan pria pada usia yang sama. Namun, wanita tetap dapat mengalami stroke di usia yang lebih tua.Itulah beberapa faktor risiko stroke pada lansia yang perlu diwaspadai. Jika kamu memiliki faktor risiko, segera ubah gaya hidup menjadi lebih sehat.</string>
    <string name="hipertensi">Hipertensi merupakan penyakit yang memang muncul seiring bertambahnya usia seseorang. Karena itu, lansia disarankan untuk terus mengontrol tekanan darahnya hingga tidak mengalami hipertensi. Jika tidak, maka hipertensi bisa menimbulkan berbagai risiko penyakit mulai dari stroke, hingga gangguan penglihatan.\n\nBerikut adalah tips mengatasi hipertensi yang disampaikan dr. Roza Mulyana, SpPD, K-Ger, FINASIM, pada acara Kelas Lansia Online, bertajuk Lansia, Hipertensi dan Solusinya, yang diselenggarakan oleh Geriatri.id, bekerjasama dengan Pergemi.\n\n1. Menjaga Berat Badan:\nMenjaga berat badan ideal merupakan salah satu cara efektif mencegah hipertensi. Setiap penurunan berat badan sebesar 10 kg akan menurunkan tekanan darah sistolik hingga 5-10 mmHg.\n\n2. Stop Merokok\nTidak hanya darah tinggi, untuk mencegah semua, kebiasan merokok harus dihentikan karena banyaknya akibat buruk dari merokok.\n\n3. Olahraga Secara Teratur\nOlahraga yang ideal dilakukan 3-5 kali per minggu dengan durasi selama 30 menit setiap kali berolahraga. Olahraga dapat menurunkan tekanan darah jika dilakukan secara rutin. Bagi lansia harus diperhatikan, pilihan jenis olahraga sesuai kondisi tubuh.\n\nYang terbaik adalah yang bersifat aerobik seperti jalan kaki, berenang, dan bersepeda. Namun jika ada rematik di lutut, disarankan memilih olahrgaa renang dan bersepeda selama 30 menit.\n\n4. Kurangi Konsumsi Garam\nOrang berusia lanjut sangat sensitif terhadap garam, karena kelebihan konsumsi garam sedikit saja dapat meningkatkan tekanan darah. Jumlah maksimal konsumsi garam yang disarankan per hari adalah tidak lebih dari 1 sendok teh.</string>
    <string name="hidupsehat">Menciptakan rumah aman untuk lansia penting dilakukan, terutama bila Anda sedang merawat lansia. Hal ini karena kondisi fisik yang melemah dan fungsi tubuh yang menurun membuat lansia rentan mengalami cedera dan terkena gangguan kesehatan. \n\nMemasuki usia senja, para lansia umumnya mengalami penurunan fungsi tubuh, mulai dari indra penglihatan dan pendengaran hingga kemampuan mengingat dan berpikir. Berbagai masalah kesehatan pada lansia ini disebut juga sindrom geriatri.\n\nOsteoporosis atau menurunnya kepadatan tulang juga kerap terjadi pada lansia. Kondisi ini mengharuskan lansia untuk lebih berhati-hati saat bergerak agar tidak terjatuh dan mengalami cedera atau keretakan tulang.\n\nTidak hanya masalah pada tulang, menurunnya koordinasi dan keseimbangan tubuh secara alami akibat penuaan membuat para lansia juga rentan mengalami cedera dan kesulitan saat beraktivitas.Oleh karena itu, rumah aman untuk lansia diperlukan guna meminimalkan risiko terjadinya cedera.\n\nTips Membuat Rumah Aman untuk Lansia\nDengan beberapa perubahan, Anda pun bisa menciptakan kondisi rumah aman untuk lansia. Berikut ini adalah beberapa tips yang bisa Anda lakukan:\n\n1. Kamar mandi\nLantai dan bak mandi yang licin bisa membuat lansia rentan terjatuh dan mengalami cedera. Untuk menghindari hal tersebut, dinding kamar mandi sebaiknya dipasang pegangan agar lansia tidak mudah terjatuh.\n\nKamar mandi juga sebaiknya dilengkapi dengan tempat duduk khusus agar lansia bisa mandi sambil duduk. Hal ini karena kondisi lansia umumnya tidak lagi mampu berdiri terlalu lama. Letakkan juga keset dan alas kaki antislip di lantai sebelum memasuki kamar mandi.\n\n2. Ruang keluarga dan kamar tidur\nRuang keluarga dan kamar tidur biasanya dilengkapi dengan berbagai perabot rumah tangga, seperti televisi, meja, dan kursi. Sebisa mungkin pastikan perabot tersebut berada di tempat yang jauh dari jangkauan gerak lansia.\n\n3. Dapur\nRumah yang aman untuk lansia juga harus memiliki dapur yang telah dirancang khusus untuk lansia. Untuk penerangan, Anda dianjurkan menjaga ruang dapur tetap terang dengan memasangkan lampu atau pencahayaan yang baik.\n\nPastikan pula lansia bisa mengambil peralatan makan yang bisa digunakannya dengan mudah, sehingga ia tidak perlu menggunakan bangku atau tangga untuk mengambilnya.\n\nMenciptakan rumah yang aman untuk lansia memang tidak mudah, karena Anda butuh waktu untuk memahami betul kebutuhan apa saja yang diperlukan olehnya. Jadi, jangan ragu untuk berkonsultasi dengan dokter jika Anda mengalami kesulitan dalam menciptakan rumah aman bagi lansia.\n\nDokter akan memberikan pengarahan kepada Anda terkait hal-hal apa saja yang perlu dilakukan agar lansia bisa hidup dengan aman dan nyaman di rumah.</string>
    <string name="ekg">Elektrokardiogram (EKG) adalah pemeriksaan yang mengukur dan merekam aktivitas listrik jantung. Kapan perlu EKG? Simak kondisi-kondisi berikut.\n\nTerkadang seseorang menjadi lebih parno atau takut kena sakit jantung ketika merasakan nyeri di dada atau sesak yang datang tiba-tiba. Meskipun, mungkin saja penyebabnya tidak selalu karena penyakit jantung.\n\nApakah perlu melakukan pemeriksaan EKG (elektrokardiogram) saat sakit di dada dan sesak? Berikut ini akan dijelaskan oleh dokter kondisi apa saja yang membutuhkan EKG.\n\nKapan Perlu Lakukan EKG Jantung?\n\nDijelaskan oleh dr. Theresia Rina Yunita, EKG kerap dibarengi dengan pemeriksaan lain demi membantu diagnosis dan memantau hal-hal yang memengaruhi jantung.\n\nNamun, ada juga beberapa kondisi yang disarankan dokter untuk melakukan pemeriksaan EKG. Berikut ini beberapa tanda Anda memerlukan pemeriksaan EKG jantung: \n\n1. Menderita Nyeri Dada dan Sesak Napas\nDalam beberapa kasus, Anda mungkin memerlukan tes EKG untuk skrining atau persyaratan pekerjaan. Namun, EKG juga dapat dilakukan bila mengalami nyeri dada, sesak napas, dan kelelahan.\n\nSebelum pemeriksaan, dokter akan menanyakan keluhan yang dirasakan. Ungkapkan apa yang Anda rasakan agar dokter dapat mengetahui apakah nyeri dada atau sesak napas yang dialami merupakan faktor penyakit jantung. Hal ini juga dievaluasi dari hasil pemeriksaan EKG.\n\n2. Detak Jantung Tidak Teratur\nMelansir Choosing Wisely Canada oleh University of Toronto, tes EKG mencatat aktivitas listrik melalui gelombang yang muncul pada kertas kalkir.\n\nHasilnya ditafsirkan oleh teknisi terlatih atau ahli jantung untuk melihat apakah detak jantung Anda normal atau menunjukkan tanda penyakit jantung.\n\nJantung normal berdetak sekitar 60-100 per menit. Jika menyimpang dari jumlah ini, maka kemungkinan ada potensi masalah jantung.\n\n3. Usia Lanjut\nMenurut dr. Theresia, orang lanjut usia disarankan melakukan tes kesehatan secara keseluruhan atau medical check-up (MCU). Pasalnya, lansia memiliki risiko penyakit jantung yang lebih tinggi.\n\n“Setiap orang yang berusia di atas 35 tahun sebaiknya rutin melakukan medical check-up meskipun tidak ada keluhan. Medical check-up ini termasuk pemeriksaan EKG. Jadi, jika ditemukan ada masalah, dapat ditangani dengan tepat dan cepat,” jelas dr. Theresia.\n\nItu tadi beberapa tanda Anda memerlukan pemeriksaan EKG. Bila Anda mengalami salah satu di antaranya atau memiliki kecurigaan terhadap penyakit jantung, berkonsultasilah dengan dokter untuk melakukan pemeriksaan EKG.</string>
    <string name="mata_awal">Makula merupakan bagian kecil dalam mata yang berada di tengah retina. Bagian ini bertugas untuk memproses objek yang dilihat oleh mata. Kelainan yang terjadi pada bagian ini sulit dikenali bahkan sering kali diabaikan sampai akhirnya menyebabkan gangguan penglihatan.\n\nProses melihat melibatkan banyak bagian dalam mata, salah satunya adalah makula yang merupakan area kecil berbentuk bulat di tengah retina. Makula terletak di belakang bola mata dan bertugas untuk menerjemahkan cahaya yang masuk ke retina untuk kemudian mengubahnya menjadi gambar. Tidak hanya itu, makula juga merupakan bagian mata yang memungkinkan Anda melihat dengan lebih jelas, termasuk melihat suatu objek secara lebih detail.\n\nGangguan yang Dapat Terjadi pada Makula\nSama seperti bagian tubuh lainnya, makula pun dapat mengalami kerusakan yang mengakibatkan hilangnya kemampuan Anda untuk melihat objek dengan jelas. Karena letak makula berada di tengah retina, penglihatan yang terpengaruh hanya pada bagian tengah mata. Sementara penglihatan pada bagian sisi mata tidak akan terpengaruh.\n\nGejala Gangguan Makula\n\nApabila mengalami kerusakan makula, Anda mungkin akan merasakan beberapa gejala yang mengganggu penglihatan, seperti:\n1. Penglihatan kabur dan buram seperti ada yang menghalangi\n2. Objek yang dilihat tampak lebih besar atau kecil dari biasanya dan bisa berkembang jadi penglihatan ganda\n3. Penglihatan ganda (diplopia) dan terdistorsi, misalnya garis lurus menjadi tampak melengkung\n4. Sakit pada mata yang menetap hingga beberapa hari\n5. Penurunan kualitas penglihatan yang signifikan\n\nBila Anda mengalami gejala gangguan makula tersebut, jangan menunda untuk memeriksakannya ke dokter sebelum makin parah.\n\nSelain itu, penting juga untuk mengetahui cara merawat mata agar makula tetap sehat dan penglihatan tetap terjaga. Anda bisa menggunakan pelindung mata, seperti kacamata, ketika berolahraga atau melakukan aktivitas yang bisa menyebabkan cedera mata.</string>
    <string name="kulit">Kulit kaki mengelupas bisa mengganggu penampilan dan menimbulkan rasa tidak nyaman. Kondisi ini disebabkan oleh banyak faktor, mulai dari perubahan cuaca hingga penyakit tertentu. Nah, untuk mengatasinya, ada beberapa cara sederhana yang bisa dilakukan di rumah.\n\nKulit kaki mengelupas merupakan proses alami tubuh untuk mengganti sel kulit mati dengan lapisan kulit yang baru. Jadi, proses ini tergolong normal dan wajar terjadi. Meski begitu, kulit kaki yang terlalu cepat mengelupas bisa menjadi tanda dari suatu kondisi atau penyakit tertentu.\n\nPenyebab Kulit Kaki Mengelupas\nMeski tergolong normal dan wajar terjadi, Anda sebaiknya tidak menganggap sepele kondisi terkelupasnya kulit kaki. Nah, berikut ini adalah beberapa penyebab kulit kaki mengelupas yang bisa terjadi:\n\n1. Kulit kering\n\nKaki merupakan bagian tubuh yang sering mengalami tekanan dan gesekan berulang. Hal tersebut membuat kulit kaki menjadi kering dan mengelupas. Kondisi ini juga biasanya disertai dengan kaki pecah-pecah, kasar, bersisik, dan gatal. Selain itu, tidak melakukan perawatan kulit kaki, terpapar udara kering terus-menerus, dan penggunaan sepatu yang sirkulasi udaranya kurang baik juga bisa menyebabkan kulit kaki kehilangan kelembapan alaminya.\n\n2. Paparan sinar UV berlebihan\nJika Anda sering beraktivitas di bawah paparan sinar matahari terlalu lama, mungkin inilah yang menyebabkan kulit kaki mengelupas. Paparan sinar UV bisa membuat kulit meradang dan memicu respons pertahanan tubuh, seperti pengelupasan kulit, untuk mengganti sel-sel kulit yang rusak.\n\n3. Eksim\nKandungan bahan kimia atau pewangi dalam sepatu atau kaus kaki bisa memicu eksim. Kondisi ini ditandai dengan kulit kaki mengelupas, kemerahan, gatal-gatal, dan bengkak. Sebagian kasus kulit kaki mengelupas bukanlah kondisi berbahaya dan dapat diatasi dengan beberapa Langkah sederhana di atas. Bahkan, beberapa kasus kulit kaki mengelupas juga dapat hilang dengan sendirinya tanpa pengobatan.\n\nNamun, jika kulit kaki mengelupas tidak membaik setelah diobati atau makin parah, sebaiknya segera periksakan diri ke dokter. Pertolongan medis juga diperlukan bila kulit kaki mengelupas disertai demam, bau kaki menyengat yang tidak kunjung membaik, pembengkakan kaki, dan lepuhan bernanah.</string>

    <string name="makananIdentik">Tingginya kadar kolesterol jahat bisa dipengaruhi oleh makanan yang kita konsumsi. Jika kadarnya tidak terkontrol, kolesterol jahat akan berbahaya bagi kesehatan tubuh. Oleh karena itu, penting bagi Anda untuk mengenali dan membatasi asupan makanan yang mengandung kolesterol jahat.\n\nKolesterol adalah salah satu komponen lemak dalam darah yang dibutuhkan tubuh untuk membantu memproduksi sel-sel baru dan hormon. Secara umum, ada 2 jenis kolesterol, yakni kolesterol jahat (low density lipoprotein atau LDL) dan kolesterol baik (high-density lipoprotein atau HDL).\n\nKolesterol LDL disebut kolesterol jahat karena ketika kadarnya terlalu tinggi, kolesterol ini bisa menyebabkan pembentukan plak yang menyumbat dinding pembuluh darah (aterosklerosis). Hal ini kemudian bisa meningkatkan risiko terjadinya penyakit jantung dan stroke. Sementara itu, kadar HDL atau kolesterol baik yang tinggi justru bagus untuk kesehatan karena bisa membantu mengurangi kadar kolesterol jahat.\n\nBeberapa makanan tinggi kolesterol jahat lainnya yang perlu dibatasi, yaitu produk olahan susu yang tinggi lemak, seperti keju, yogurt, mentega, dan es krim. Itulah berbagai jenis makanan yang identik dengan kolesterol jahat dan perlu dibatasi jumlah asupannya. Jika Anda sudah menderita kolesterol tinggi, ada baiknya untuk menghindari sepenuhnya berbagai jenis makanan tersebut.\n\nSelain membatasi atau menghindari makanan yang mengandung kolseterol jahat, Anda juga perlu menerapkan gaya hidup sehat untuk menjaga jumlah kolesterol tetap seimbang, misalnya dengan menjaga berat badan ideal, olahraga secara teratur, berhenti merokok, dan membatasi konsumsi minuman beralkohol.\n\nAnda juga perlu mengonsumsi makanan bergizi yang tinggi akan serat, seperti buah, sayuran, kacang-kacangan, dan biji-bijian, serta membatasi konsumsi makanan berlemak, termasuk makanan olahan dan daging kalengan, untuk mencegah kolesterol tinggi.\n\nApabila masih memiliki pertanyaan seputar jenis makanan yang banyak mengandung kolesterol jahat atau butuh saran dan tips terkait perbaikan pola makan, Anda bisa berkonsultasi ke dokter gizi untuk mendapatkan rekomendasi pola makan yang tepat, sesuai dengan kondisi kesehatan Anda.</string>
    <string name="telur">Sebagian orang mungkin masih mempertanyakan, bolehkah penderita kolesterol makan telur. Pertanyaan tersebut muncul karena telur termasuk makanan yang mengandung tinggi kolesterol. Disisi lain, telur juga menyimpan banyak nutrisi penting. Untuk mengetahui faktanya, simak penjelasan berikut.\n\nTelur memang sulit dilepaskan dari menu makanan sehari-hari. Selain karena rasanya yang nikmat, harganya yang murah, dan mudah diolah, telur juga diperkaya nutrisi yang bermanfaat bagi kesehatan, seperti protein, vitamin A, vitamin B, dan folat vitamin D, serta mineral, seperti zat besi, kalium, kalsium, dan zinc.\n\nMeski bernutrisi tinggi, telur juga mengandung kolesterol yang tinggi. Dalam satu butir telur, terdapat sekitar 185–200 mg kolesterol. Hal inilah yang membuat sebagian orang, terlebih penderita kolesterol tinggi, enggan makan telur.\n\nBolehkah Penderita Kolesterol Makan Telur?\nJawabannya adalah boleh, asalkan telur dikonsumsi secukupnya. Sayangnya, karena kolesterol dalam telur dianggap berbahaya, tak sedikit penderita kolesterol yang takut makan telur. Tingginya kandungan kolesterol di dalam telur dinilai dapat meningkatkan risiko penyakit jantung.\n\nPadahal kenyataannya, sebagian besar kolesterol dalam telur hanya terkandung pada bagian kuningnya, sementara kandungan kolesterol pada bagian putihnya tergolong rendah.\n\nSelain itu, kadar kolesterol dalam darah tidak begitu dipengaruhi oleh kolesterol yang didapat dari konsumsi telur semata. Yang justru lebih memengaruhi kadar kolesterol adalah kebiasaan mengonsumsi lemak jenuh dan lemak trans yang banyak terkandung di makanan berikut:\n1. Daging berlemak\n2. Keju\n3. Mentega\n4. Es krim\n5. Kulit ayam\n6. Jeroan\n\nBeberapa penelitian bahkan menjelaskan bahwa mengonsumsi telur tidak lebih dari 4–5 butir setiap minggunya masih aman bagi orang yang memiliki kolesterol tinggi. Bila masih khawatir, penderita kolesterol tinggi bisa makan bagian putih telurnya saja yang terbukti rendah kolesterol.</string>
    <string name="kadar">Kadar kolesterol tinggi dapat meningkatkan risiko penyakit jantung, stroke, dan sirkulasi darah yang buruk. Mengetahui kadar kolesterol dalam darah merupakan upaya pencegahan dari penyakit tersebut.\n\nKolesterol merupakan senyawa lemak yang diproduksi oleh berbagai sel dalam tubuh, dan sekitar seperempat kolesterol yang dihasilkan dalam tubuh diproduksi oleh sel-sel hati. Pada dasarnya tubuh membutuhkan kolesterol untuk tetap sehat. Namun, tingkat kolesterol tinggi dapat meningkatkan risiko penyakit jantung, stroke, dan buruknya sirkulasi darah. Pemeriksaan kolesterol dalam darah berguna untuk mendeteksi risiko tersebut.\n\nPemeriksaan kadar kolesterol sebaiknya dilakukan berkala agar dapat memantau kondisi kesehatan secara keseluruhan. Lantas, kapan sebaiknya kita mulai melakukan pemeriksaan kadar kolesterol?\nBila Anda merokok, memiliki berat badan yang berlebih, tekanan darah tinggi, mengidap diabetes dan ada keluarga yang memiliki riwayat penyakit jantung, sebaiknya mulai melakukan pemeriksaan sejak usia 20 tahun. Namun, jika Anda tidak merokok dan tidak mengidap penyakit-penyakit tersebut pemeriksaan dapat dimulai sejak usia 35 tahun. Jika hasilnya normal, Anda dapat kembali mengeceknya setiap 5 tahun sekali. Tapi, jika  Anda memiliki tingkat kolesterol tinggi, sebaiknya pemeriksaan dilakukan lebih sering. Terlebih, jika Anda mengidap penyakit diabetes, jantung dan gangguan ginjal.\n\nAda dua jenis kolesterol, yakni kolesterol baik dan kolesterol jahat. Kolesterol baik (HDL-High Density Lipoprotein) berfungsi untuk mencegah terjadinya ateroma atau penyempitan pembuluh darah akibat lemak. Sedangkan kolesterol jahat (LDL-Low Density Lipoprotein) merupakan salah satu penyebab utama pembentukan ateroma. Selain kolesterol baik dan jahat, ada lemak dalam bentuk lain dalam darah yang disebut trigliserida.\n\nAteroma sendiri merupakan pemicu penyakit jantung yang dikenal juga sebagai ateroklerosis atau pengerasan pembuluh darah. Ateroma adalah plak lemak yang menumpuk di dinding arteri pembuluh darah. Setelah berbulan-bulan, bahkan bertahun-tahun, plak tersebut menebal dan meluas. Pada saat itulah, pembuluh darah tersumbat dan membuat aliran darah tidak lancar. Kondisi ini dapat menyebabkan serangan jantung, stroke, atau masalah serius lainnya.\n\nTingkat kolesterol setiap orang berbeda-beda, tergantung pada apa yang  dikonsumsinya. Selain itu, setiap orang dapat memiliki tingkat kolesterol yang berbeda pula meski mengosumsi makanan yang sama. Pada beberapa orang, kolesterol tinggi bisa hanya disebabkan oleh faktor keturunan.\n\nSebelum melakukan pemeriksaan tingkat kolesterol, Anda harus berpuasa terlebih dahulu selama 9-12 jam.  Pengukuran kadar kolesterol dilakukan dengan mengetahui berapa miligram (mg) kolesterol yang terdapat dalam setiap desiliter (dL) darah.\n\nMenjaga asupan makanan bergizi demi membatasi kadar kolesterol buruk memang bagus, tapi langkah untuk menjalani pola hidup sehat juga sama pentingnya. Mulailah hentikan kebiasaan-kebiasaan lama yang buruk, seperti merokok dan mengonsumsi minuman keras. Sebaliknya, mulai biasakan diri untuk berolahraga secara rutin.</string>
    <string name="enamobat">Obat kolesterol biasanya digunakan ketika perbaikan pola hidup saja tidak berhasil untuk menurunkan kadar kolesterol tinggi dalam tubuh. Obat ini terdiri dari berbagai jenis dan pemberiannya perlu disesuaikan dengan kondisi penderitanya.\n\nPerubahan gaya hidup, seperti konsumsi makanan sehat dan berolahraga secara rutin sebagai cara untuk menurunkan kolesterol tanpa obat, terkadang tidak cukup efektif. Padahal, kadar kolesterol yang tinggi justru dapat memicu penyakit kardiovaskular, hipertensi, bahkan penyakit ginjal.\n\nBeragam Jenis Obat Kolesterol.\nSelain bisa menurunkan kolesterol, beberapa obat kolesterol di apotek juga bisa menurunkan lemak jahat (LDL) atau trigliserida dan meningkatkan kolesterol baik (HDL). Biasanya, dokter hanya memberikan satu jenis obat kolesterol saja. Namun, pada kasus tertentu, dokter juga akan memberikan kombinasi dua jenis obat.\nBerikut ini adalah jenis-jenis obat kolesterol yang bisa mengatasi kolesterol tinggi, yaitu:\n1. Statin.\nStatin merupakan jenis golongan obat kolesterol pertama yang umum diberikan kepada penderita kolesterol tinggi. Obat ini bekerja dengan cara menghambat enzim di hati yang menghasilkan kolesterol.\n\nStatin juga dapat mengurangi peradangan di pembuluh darah serta menurunkan risiko terjadinya pembekuan darah dan serangan jantung. Beberapa obat kolesterol golongan ini adalah simvastatin dan atorvastatin.\n\n2. Obat penghambat penyerapan kolesterol.\nObat kolesterol ini bekerja di usus untuk menghentikan proses penyerapan kolesterol. Dengan begitu, kadar kolesterol jahat akan menurun. Salah satu jenis obat golongan ini adalah ezetimibe.\n\nObat untuk menghambat penyerapan kolesterol ini juga bisa dikombinasikan dengan obat golongan statin.\n\n3. Obat pengikat asam empedu\nKetika dikonsumsi, obat kolesterol ini bekerja dengan cara membuang asam empedu melalui feses. Fungsinya agar organ hati mengambil banyak kolesterol dalam darah untuk memproduksi lebih banyak asam empedu. Dengan begitu, kolesterol di pembuluh darah akan berkurang.\n\nObat pengikat asam empedu terdiri dari beberapa macam, antara lain cholestyramine, colesevelam, dan colestipol. Meski efektif dalam menurunkan kolesterol, obat ini tidak disarankan bagi orang yang mengalami penyumbatan di saluran empedu.\n\n4. Fibrat.\nObat kolesterol golongan fibrat dapat memecah dan meningkatkan pembuangan trigliserida maupun kolesterol jahat dalam tubuh. Beberapa contoh obat jenis fibrat adalah gemfibrozil dan fenofibrate.\n\nKombinasi salah satu obat-obatan tersebut dengan statin perlu dilakukan secara hati-hati karena bisa meningkatkan risiko efek samping rhabdomyolisis. Oleh karena itu, penggunaan keduanya perlu saran dan pemantauan dari dokter.\n\n5. Obat penghambat adenosin trifosfat-sitrat liase (ACL)\nObat penghambat ACL dapat mencegah produksi kolesterol, sehingga perlahan kadar kolesterol dalam tubuh akan menurun. Obat kolesterol golongan ACL bisa dikonsumsi tunggal atau bersamaan dengan obat golongan statin.\n\n6. Penghambat PCSK9.\nBiasanya, obat golongan penghambat PCSK9 akan digunakan jika penggunaan obat kolesterol di atas tidak berhasil. Berbeda dengan obat lainnya, obat ini diberikan melalui suntikan sebanyak 2–4 kali dalam seminggu.\n\nObat kolesterol ini bekerja dengan menghambat protein PCSK9 di hati yang mendukung pembentukan kolesterol jahat dan melepaskannya ke dalam darah. Dengan terhambatnya protein PCSK9, kolesterol jahat di darah pun dapat menurun.\n\nSelain keenam jenis obat kolesterol di atas, penderita kolesterol tinggi juga disarankan untuk menambah asupan vitamin B3, serat, dan asam lemak omega 3. Nutrisi tersebut juga bermanfaat untuk menurunkan kolesterol jahat dan meningkatkan kolesterol baik dalam tubuh.\n\nDengan mengonsumsi obat kolesterol yang bagus dan menjaga pola hidup sehat, penurunan kadar kolesterol dalam tubuh pun akan lebih efektif. Selain itu, jangan lupa hindari pantangan kolesterol, misalnya mengonsumsi makanan berlemak dan merokok.</string>

    <string name="Penyakit_diabetes">Diabetes adalah penyakit kronis yang ditandai dengan tingginya kadar gula darah (glukosa) di dalam tubuh karena tubuh tidak mampu memproduksi hormon insulin yang cukup atau tidak merespons kerja hormon insulin (resistensi insulin). \n\nPada dasarnya, diabetes adalah penyakit yang bisa dialami oleh siapa saja, namun cenderung lebih rentan terjadi pada orang lanjut usia (lansia). Bahkan, jika tidak segera ditangani dengan tepat, diabetes pada lansia cenderung lebih berisiko untuk menimbulkan sejumlah komplikasi serius, seperti kerusakan saraf serta gangguan pada fungsi ginjal, fungsi penglihatan, hingga fungsi jantung.\n\nLantas, apa saja gejala diabetes pada lansia yang perlu diwaspadai dan bagaimana cara mengendalikannya? Mari cari tahu jawabannya melalui artikel berikut ini.\n\nMengenal Diabetes pada Lansia\nDiabetes adalah salah satu penyakit yang rentan dialami oleh lansia karena menurunnya fungsi organ pankreas dalam tubuh untuk memproduksi hormon insulin dan terjadi peningkatan intoleransi glukosa akibat proses penuaan. Bahkan dilansir dari jurnal Diabetes Research and Clinical Practice, kasus diabetes pada lansia di tahun 2019 diestimasikan telah mencapai 19,3% dari total populasi individu berusia 65–99 tahun di dunia.\n\nSeperti yang telah dijelaskan di atas, diabetes adalah kondisi medis yang ditandai dengan tingginya kadar glukosa di dalam darah (hiperglikemia), namun tubuh tidak bisa mengolah dan menggunakannya sebagai sumber energi. Pada dasarnya, diabetes dapat diklasifikasikan menjadi dua tipe, yaitu:\n1. Diabetes tipe 1: Kondisi ketika organ pankreas dalam tubuh tidak mampu menghasilkan hormon insulin (hormon pengendali gula darah) secara optimal. Kondisi ini biasanya terjadi karena faktor genetik, sehingga penyakitnya sering kali dimulai pada masa kanak-kanak dan dewasa muda, yang kemudian berlangsung seumur hidup.\n\n2. Diabetes tipe 2 (diabetes melitus): Penyakit gula darah yang terjadi karena tubuh tidak mampu merespons terhadap kerja hormon insulin dengan baik. Diabetes tipe 2 lebih sering terjadi pada orang dewasa dan lansia.\n\nFaktor Risiko Diabetes pada Lansia\nSeperti yang telah dijelaskan di atas, lansia merupakan salah satu kelompok individu yang rentan mengalami penyakit diabetes, terutama penyakit diabetes tipe 2. Selain itu, sejumlah faktor yang dapat meningkatkan risiko terjadinya diabetes pada lansia adalah sebagai berikut:\n1. Telah memasuki kategori prediabetes, yaitu kondisi ketika kadar gula darah telah melebihi batas normal, namun belum cukup tinggi untuk dikategorikan sebagai penyakit diabetes tipe 2.\n2. Obesitas.\n3. Memiliki kadar kolesterol tinggi.\n4. Tekanan darah tinggi (hipertensi).\n5. Menjalani pola hidup tidak sehat, seperti mengonsumsi makanan yang mengandung gula dan lemak secara berlebihan, jarang berolahraga, kebiasaan merokok, dan lain sebagainya.\n\nDiabetes pada lansia merupakan kondisi yang perlu ditangani dan dikendalikan dengan tepat. Pasalnya, jika dibiarkan tanpa penanganan yang tepat, diabetes pada lansia dapat meningkatkan risiko terjadinya berbagai komplikasi serius, di antaranya adalah gangguan sistem saraf, penyakit Alzheimer, stroke, gangguan fungsi ginjal, penyakit mata, hingga serangan jantung (infark miokard).\n\nLantas, bagaimana cara mengendalikan diabetes pada lansia? Berikut penjelasan selengkapnya.\n1. Mengonsumsi makanan sehat dengan gizi seimbang. Hindari mengonsumsi makanan yang mengandung gula dan lemak secara berlebihan karena dapat memicu peningkatan kadar glukosa di dalam tubuh.\n2. Bergerak aktif, seperti berolahraga secara rutin. Meski usia semakin bertambah, disarankan untuk tetap rutin melakukan aktivitas fisik ringan dan sederhana untuk membantu mengendalikan kadar glukosa, serta menghindari risiko obesitas yang dapat memicu diabetes pada lansia.\n3.Menerapkan gaya hidup sehat, seperti berhenti merokok, mencukupi waktu tidur (8–9 jam setiap malam), dan perbanyak minum air putih.\n4. Melakukan pemeriksaan kadar gula darah secara rutin.\n\nSeperti yang sudah dijelaskan di atas, melakukan pemeriksaan kadar gula darah secara rutin merupakan salah satu upaya yang penting untuk dilakukan guna mengendalikan penyakit diabetes pada lansia. Oleh karenanya, jangan ragu untuk memesan paket cek gula darah dari Siloam Hospitals apabila mengalami gejala-gejala yang mungkin terkait dengan penyakit diabetes.</string>
    <string name="Alergi_kacang">Pengertian\nAlergi kacang merupakan salah satu jenis alergi yang paling sering dijumpai. Secara umum, alergi merupakan kelainan sistem pertahanan tubuh atau sistem imun. Kondisi ini ditandai dengan hipersensitivitas sistem imun terhadap masuknya zat dari luar yang sebenarnya tidak membahayakan tubuh.\n\nKacang merupakan salah satu sumber protein yang baik. Namun pada mereka yang memiliki keluhan alergi kacang, protein yang ada di dalam kacang dianggap sebagai benda asing yang membahayakan tubuh. Itulah sebabnya sistem imun kemudian akan memberikan reaksi berlebihan terhadap kacang.\n\nPenyebab\nAlergi kacang terjadi karena salah satu jenis sistem imun tubuh yang disebut sebagai immunoglobulin E (IgE) bereaksi berlebihan terhadap protein yang terdapat di dalam kacang. Saat zat tersebut masuk ke tubuh, IgE akan mengeluarkan zat bernama histamin yang menyebabkan berbagai gejala alergi.\n\nBelum diketahui dengan jelas penyebab hal ini. Namun diketahui bahwa orang-orang yang memiliki riwayat alergi di dalam keluarga dan orang-orang yang menderita asma lebih rentan mengalami alergi kacang.\n\nDiagnosis\nUntuk mengetahui adanya alergi kacang, pada pemeriksaan awal, dokter akan melakukan wawancara medis lengkap dan menyeluruh, terutama mengenai jenis kacang yang dikonsumsi, seberapa banyak yang dimakan, dan sejak kapan gejala alergi berlangsung. Dokter juga akan melakukan pemeriksaan fisik untuk melihat gejala alergi yang terjadi.\nSelanjutnya akan diperlukan pemeriksaan lanjutan untuk memastikan adanya alergi kacang. Sayangnya, memastikan adanya alergi kacang dari pemeriksaan darah atau pemeriksaan kulit cukup sulit dilakukan. Bahkan kadang menunjukkan hasil yang negatif.\n\nPengobatan\nPengobatan utama alergi kacang adalah dengan tidak mengonsumsi kacang dan makanan yang mengandung kacang sama sekali. Namun jika tanpa sengaja mengonsumsi makanan yang mengandung kacang dan timbul gejala alergi, maka diperlukan obat untuk mengatasi gejala alergi seperti antihistamin dan steroid.\n\nJika gejala alergi yang terjadi tergolong berat, seperti anafilaksis, maka pengobatan utama yang harus segera diberikan adalah suntikan adrenalin dan penanganan di rumah sakit. Jika terlambat ditangani, reaksi anafilaksis dapat menyebabkan penderita alergi meninggal dunia.\n\nPencegahan\nUntuk mencegah alergi kacang, cara terbaik adalah dengan tidak mengonsumsi kacang. Bergantung pada tingkat parahnya alergi, mereka yang sangat berat reaksinya disarankan untuk tidak mengonsumsi makanan yang mengandung kacang sama sekali.</string>
    <string name="Rematik">Pengertian Demam Rematik\nDemam rematik (reumatik), atau rheumatic fever, merupakan penyakit peradangan yang dapat timbul akibat infeksi strep throat atau demam skarlatina yang tidak mendapatkan penanganan adekuat. Strep throat dan demam skarlatina itu sendiri disebabkan oleh infeksi akibat bakteri Streptococcus. Demam reumatik paling sering didapatkan pada anak usia 5–15 tahun, walaupun juga dapat dialami oleh anak yang lebih kecil atau orang dewasa.\n\nDemam rematik dapat menyebabkan kerusakan yang permanen pada jantung, termasuk kerusakan pada katup jantung maupun gagal jantung. Penanganan yang diberikan dapat mengurangi kerusakan akibat peradangan, mengurangi nyeri dan gejala lain, serta mencegah berulangnya demam reumatik.\n\nPenyebab\nPenyebab Demam rematik adalah adanya infeksi tenggorok akibat dari bakteri Streptococcus grup A. Infeksi akibat Streptococcus grup A pada tenggorok dapat menyebabkan strep throat, dan juga demam skarlatina. Namun, infeksi akibat Streptococcus grup A pada kulit atau bagian tubuh lainnya jarang menyebabkan terjadinya demam reumatik.\n\nGejala\nTanda dan gejala dari demam reumatik dapat bervariasi dan dapat berubah seiring dengan progresivitas dari penyakit. Umumnya, demam reumatik timbul sekitar 2–4 minggu setelah seseorang mengalami infeksi tenggorokan akibat Streptococcus.\n\nTanda dan gejala dari demam reumatik –akibat dari peradangan pada jantung, sendi, kulit, atau sistem saraf pusat.\n\nDiagnosis\nPenentuan diagnosis dari demam reumatik dilakukan berdasarkan riwayat keluhan, pemeriksaan fisik secara langsung, dan pemeriksaan penunjang tertentu. Bila seseorang telah didiagnosis mengalami infeksi Streptococcus, dokter dapat melakukan pemeriksaan darah tambahan untuk mendeteksi adanya antibodi terhadap bakteri tersebut dalam darah. Dokter juga dapat memeriksa adanya peradangan pada tubuh dengan memeriksa kadar protein C-reaktif dan laju endap darah.\n\nPencegahan\nCara untuk mencegah timbulnya demam reumatik adalah untuk menangani infeksi tenggorok akibat Streptococcus atau demam skarlatina secara tepat sesuai anjuran dari dokter.</string>


    <string name="Paracetamol">PARACETAMOL TABLET merupakan obat yang dapat digunakan untuk meringankan rasa sakit pada sakit kepala, sakit gigi, dan menurunkan demam. Paracetamol bekerja pada pusat pengatur suhu di hipotalamus untuk menurunkan suhu tubuh (antipiretik) serta menghambat sintesis prostaglandin sehingga dapat mengurangi nyeri ringan sampai sedang (analgesik).\n\nIndikasi Umum\nObat ini digunakan untuk meredakan nyeri ringan hingga sedang seperti sakit kepala, sakit gigi, nyeri otot, serta menurunkan demam.\n\nKomposisi\nSetiap tablet mengandung Paracetamol 500 mg\n\nDosis\n1. Dewasa : 1-2 kaplet, 3-4 kali per hari. Penggunaan maximum 8 kaplet per hari.\n2. Anak 7-12 tahun : 0.5 - 1 kaplet, 3-4 kali per hari. Penggunaan maximum 4 kaplet per hari.\n\nEfek Samping\n\Pemakaian obat umumnya memiliki efek samping tertentu dan sesuai dengan masing-masing individu. Jika terjadi efek samping yang berlebih dan berbahaya, harap konsultasikan kepada tenaga medis. Efek samping yang mungkin terjadi dalam penggunaan obat adalah:\n- Penggunaan untuk jangka waktu lama dan dosis besar dapat menyebabkan kerusakan fungsi hati.\n- Reaksi hipersensitifitas/ alergi.</string>
    <string name="cetirizine">Hipersensitivitas atau alergi bisa datang dalam beragam bentuk. Misalnya, gatal, ruam di kulit, mata memerah, hingga gangguan di saluran cerna. Pemicunya pun bisa bermacam-macam. Mulai dari debu, serbuk bunga, makanan, suhu, hingga obat-obatan tertentu. Anda bisa mengonsumsi Cetirizine untuk mengatasinya. Obat apa ini?\n\nCetirizine adalah obat yang banyak digunakan untuk meringankan keluhan dan gejala alergi. Obat tersebut bekerja dengan menghambat kerja histamin. Zat ini membawa “informasi” perintah dari otak ke sel-sel tubuh untuk memunculkan reaksi alergi.\n\nInteraksi Obat\nBerisiko meningkatkan rasa kantuk dan efek samping jika Cetirizine digunakan bersama antihistamin, antikonvulsan, antidepresan, atau anti-ansietas. Terjadi pula peningkatan kadar Cetirizine jika digunakan bersama theophylline.\n\nDosis\nBentuk: drop \n1. Anak usia 6-23 bulan: sebanyak 0.25 ml diminum sekali hari hingga 0.25 ml, diminum 2 kali sehari.\n2. Anak usia 2-5 tahun: berikan 0.5 ml Cetirizine drop yang diminum 1 kali sehari atau dalam dosis terbagi dua\n\nBentuk: sirup\n1. Anak usia 2-6 tahun: sebanyak ½ sendok takar (2.5 ml), diminum 2 kali sehari.\n2. Anak usia 6-12 tahun: beri 1 sendok takar (5 ml) Cetirizine sirup, diminum 2 kali sehari\n3. Orang dewasa: sebanyak 2 sendok takar (10 ml) yang diminum 1 kali sehari.\n\nEfek Samping\nEfek samping yang mungkin terjadi selama penggunaan obat alergi ini antara lain: Rasa kantuk, Sulit tidur, Rasa Lelah ,Pusing dan sakit kepala, Radang tenggorokan, Nyeri lambung, diare, Mulut kering</string>
    <string name="vertigo">Vertigosan mengandung Betahistin mesilat yang akan memperlebar spinchter prekapiler sehingga meningkatkan aliran darah pada telinga bagian dalam, serta memperbaiki sirkulasi serebral dan meningkatkan aliran darah arteri karotis interna. Hati-hati pemberian Vertex pada penderita asma bronkial, gastric ulcer, dan digestive ulcer. Obat ini merangsang reseptor histamin H1 yang terletak pada pembuluh darah di telinga bagian dalam.\n\nKegunaan\nVertigosan digunakan untuk vertigo, Tinitus (telinga berdenging), hilangnya pendengaran yang berhubungan dengan sindrom Menieres.\n\nDosis dan Cara Penggunaan:\n-Obat Keras. Harus dengan Resep Dokter.\n-Di minum 3 x sehari 1-2 tablet.\n\nInteraksi Obat\nObat-obat yang termasuk golongan antihistamin memberikan efek antagonis terhadap efek obat-obat yang mengandung betahistine mesylate.\n\nEfek Samping\n\Terjadinya gangguan pada saluran pencernaan seperti sakit perut, mual, muntah, Ruam kulit, Reaksi alergi ruam di sebagian area tubuh, Pembengkakan pada wajah, Rasa gatal, Mati rasa, dan sesak napas.</string>
    <string name="arimed">Arimed adalah obat yang mengandung Meloxicam, digunakan untuk mengurangi rasa nyeri, bengkak, dan kaku pada sendi. Meloxicam sering digunakan untuk mengobati arthritis (radang sendi) dan asam urat. Obat ini termasuk ke dalam golongan nonsteroidal anti-inflammatory drug (NSAID). Obat ini bekerja dengan menghambat enzim yang memproduksi prostaglandin, yaitu senyawa yang dilepas tubuh yang menyebabkan rasa sakit serta inflamasi (peradangan). Dengan menghalangi prostaglandin, obat ini akan mengurangi rasa sakit dan peradangan.\n\nDosis dan Cara Penggunaan\nArimed termasuk dalam golongan obat keras sehingga penggunaan dan pembeliannya harus berdasarkan resep dokter. Aturan penggunaan Arimed secara umum adalah sebagai berikut:\n-Dewasa: diminum 1 kali sehari 15 mg.\n-Pasien dengan peningkatan risiko efek samping: awalnya diminum 1 kali sehari 7.5 mg setiap hari.\n-Lansia: 1 kali sehari 7.5 mg, setiap hari untuk pengobatan jangka panjang. Atau sesuai petunjuk Dokter.\n\nEfek Samping\nEfek samping yang mungkin terjadi selama penggunaan Arimed antara lain mual dan munta, gangguan pencernaan, sakit kepala, sulit tidur. Bila efek samping menetap bahkan memburuk, segera hentikan penggunaan Arimed dan konsultasikan ke dokter.\n\nKontraindikasi\n-Hipersensitif terhadap Meloxicam, Aspirin atau obat golongan OAINS (Obat Anti Inflamasi Non Steroid) lainnya.\n-Riwayat asma, urtikaria, atau reaksi alergi lainnya.</string>
    <string name="Xintrol">Iritasi mata yang disertai infeksi biasanya membuat mata jadi merah, perih, serta terasa tidak nyaman. Pada umumnya, kondisi ini tidak bisa diatasi hanya dengan obat bebas yang bisa dibeli di supermarket. Anda membutuhkan obat khusus yang diresepkan oleh dokter. Salah satunya, Cendo Xitrol.\n\nCendo Xitrol adalah golongan obat keras untuk masalah pada mata yang lebih dari sekadar iritasi ringan. Obat mata ini dapat digunakan untuk membantu menangani peradangan pada mata yang disertai infeksi bakteri sehingga meninggalkan kotoran di mata.\n\nSelain itu, obat ini juga bisa membantu mengobati herpes zoster pada mata serta mencegah infeksi setelah operasi mata.\n\nDosis dan Aturan Pakai Cendo Xitrol\nCendo Xitrol merupakan obat keras yang memerlukan resep dokter. Berikut anjurannya secara umum:\n-Aplikasikan obat tetes mata Cendo Xitrol 1-2 tetes, sebanyak 4-6 kali sehari. Dosis dapat ditingkatkan pada kasus infeksi yang parah\n-Oleskan salep Cendo Xitrol sebanyak 3-4 kali sehari atau sesuai petunjuk dokter\n\nKontraindikasi\n- Hindari penggunaan pada pasien dengan riwayat hipersensitif terhadap salah satu kandungan dari Cendo Xitrol\n- Orang dengan penyakit jamur pada mata, kondisi mata keratitis dendritik dan infeksi mata bernanah yang tidak diobati, serta pasien Varicella tidak dianjurkan menggunakan obat ini.\n\nInteraksi Obat Cendo Xitrol dengan Obat Lain\nAda beberapa obat yang mungkin akan berinteraksi dengan Cendo Xitrol, yakni:\n- Kombinasi dengan obat antiinflamasi non-steroid (OAINS) topikal dapat menyebabkan masalah penyembuhan\n- Pemberian bersama inhibitor CYP3A4 dapat meningkatkan efek dari dexamethasone.</string>
    <string name="Omeprazole">Omeprazole adalah obat yang digunakan untuk menangani keluhan-keluhan asam lambung berlebih. Obat tersebut sering dipakai untuk pengobatan GERD, tukak lambung, esofagitis erosif, dan sindrom Zollinger-Ellison.\n\nOmeprazole masuk ke dalam kelompok penghambat pompa proton (proton pump inhibitor). Obat ini bekerja dengan menekan produksi asam lambung. Di pasaran, Omeprazole tersedia dalam bentuk kapsul dan injeksi, dengan berbagai merek dagang.\n\nPerlu diketahui, obat ini termasuk dalam golongan obat keras. Dosis penggunaan dan lamanya terapi ditentukan oleh dokter.Untuk sediaan injeksi, pemberian obat Omeprazole hanya boleh dilakukan oleh tenaga medis.\n\nKegunaan Omeprazole\nManfaat Omeprazole adalah untuk mengobati beberapa masalah lambung, seperti: Tukak lambung, Tukak duodenum, Tukak lambung dan duodenum akibat penggunaan OAINS (obat anti-inflamasi non-steroid)\n\nObat ini juga digunakan dalam terapi lesi lambung dan juga duodenum, infeksi H. pylori pada kondisi tukak peptik, Zollinger-Ellison syndrome, dan juga refluks esofagitis.\n\nDosis dan Aturan Pakai Omeprazole\nOmeprazole termasuk obat keras, yang hanya bisa didapatkan dan digunakan melalui resep dokter. Adapun dosis Omeprazole dan aturan minumnya secara umum adalah:\n\nBentuk: kapsul dan kapsul lepas tunda\n1. Dosis awal: 20 mg atau 40 mg diminum 1 kali per hari.\n2. Dosis pemeliharaan: 10-20 mg diminum 1 kali per hari. Dosis dapat dinaikkan hingga 40 mg.\n\nCara Penyimpanan\n1. Omeprazole dapat disimpan pada suhu ruangan (di bawah 25 derajat Celcius), lindungi dari kelembapan dan cahaya langsung.\n2. Perhatikan juga tanggal kedaluwarsa pada kemasan obat\n\nEfek Samping Omeprazole\nEfek samping yang mungkin akan terjadi selama penggunaan Omeprazole adalah Mual dan muntah, Lemas, Sakit kepala, Batuk.\n\nKontraindikasi\n1. Sebaiknya Omeprazole tidak diberikan kepada pasien yang pernah mengalami alergi terhadap kandungan obat ini.</string>
    <string name="Axaprofen">Axaprofen adalah obat yang mengandung Paracetamol dan Ibuprofen, diproduksi oleh Sampharindo Perdana. Kedua komposisi Axaprofentersebut masuk kedalam golongan Obat Anti Inflamasi Non Steroid (OAINS). Axaprofen digunakan untuk meredakan demam, nyeri seperti sakit kepala, nyeri sendi, nyeri haid, nyeri otot, sakit gigi atau nyeri lainnya dari nyeri ringan hingga sedang. Axaprofen bekerja dengan cara menghambat produksi prostaglandin, apabila pembentukan produksi prostaglandin dapat dihambat maka dapat mengurangi dan meredakan nyeri ringan dan peradangan.\n\nKegunaan\n Axaprofen digunakan untuk mengobati: Demam, Nyeri sendi, Nyeri sesudah cabut gigi, Nyeri pasca operasi, Meringankan gejala rematik tulang\n\nDosis dan Cara Penggunaan\nAxaprofen merupakan obat yang termasuk ke dalam golongan obat keras sehingga pada setiap pembeliannya harus menggunakan resep dokter.\n1. Untuk pengobatan demam Dewasa: diminum 2-3 tablet setiap 4-6 jam maksimal 1.2 gram.\n2. Untuk pengobatan rasa sakit ringan hingga sedang Dewasa: diminum 2-3 tablet setiap 4-6 jam maksimal 1.2 gram.\n3. Pada pengobatan osteoarthritis dan nyeri persendian Dewasa: diminum 3-4 tablet, 3-4 kali sehari maksimal 3.2 gram perhari.\n4. Untuk pengobatan nyeri karena haid (menstruasi) Pada dewasa diminum 2-3 tablet setiap 3-6 jam.\n\nEfek Samping\nEfek samping yang mungkin terjadi adalah mual dan muntah, perut kembung, gangguan pencernaan, tukak lambung, nyeri ulu hati, diare atau konstipasi, sakit kepala, tinja berwarna hitam atau disertai darah, muntah darah.\n\nKontraindikasi:\n1. Sebaiknya tidak digunakan pada pasien ulkus peptikum berat dan aktif\n2. Riwayat hipersensitivitas terhadap OAINS,\n 3. Pasien dengan sindrom polip hidung atau angioedema.\n4.Pasien yang mengalami asma, rinitis, atau urtikaria setelah minum aspirin atau OAINS lain.</string>
    <string name="Panasamol">Panasamol adalah obat yang mengandung Paracetamol yang diproduksi oleh Sandai Farma dalam bentuk sediaan kaplet. Panasamol digunakan untuk meredakan nyeri ringan hingga sedang, seperti nyeri perut saat haid, sakit gigi, dan sakit kepala. Panasamol juga dapat digunakan untuk menurunkan demam. Panasamol bekerja secara langsung dengan menghambat enzim yang terlibat dalam pembentukan prostaglandin. Prostaglandin adalah zat di dalam tubuh yang dapat menstimulasi demam dan rasa nyerian\n\nKegunaan\nPanasamol digunakan untuk meredakan nyeri ringan hingga sedang, dan menurunkan demam.\n\nDosis dan Cara Penggunaan\nPanasamol termasuk dalam golongan obat bebas, sehingga untuk pembeliannya dapat diperoleh di apotek tanpa menggunakan resep dokter.\n1. Dewasa dan anak usia > 12 tahun: 1-2 kaplet, diminum 3-4 kali sehari.\n2. Anak usia 6-12 tahun: 1/2-1 kaplet, diminum 3-4 kali sehari.\n\nEfek Samping\nEfek samping penggunaan Panasamol yang mungkin terjadi adalah insomnia, Gatal, Trombositopenia (kadar trombosit kurang dari normal).\n\nKontraindikasi\nTidak boleh diberikan pada pasien yang hipersensitif.\n\nInteraksi Obat\n1. Peningkatan konsentrasi serum jika diberikan bersamaan dengan probenesid.\n2. Dapat meningkatkan konsentrasi serum kloramfenikol.\n3. Mengurangi penyerapan jika diberikan bersamaan dengan colestyramine.4. Peningkatan penyerapan jika diberikan bersamaan dengan metoclopramide dan domperidone.</string>

    <string name="btnHipertensi">Hipertensi atau darah tinggi adalah kondisi ketika tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Jika tidak segera ditangani, hipertensi bisa menyebabkan komplikasi serius, seperti gagal jantung, penyakit ginjal, hingga stroke.\n\nPenyebab Hipertensi\nPenyebab hipertensi bisa bermacam-macam, bisa juga tidak diketahui. Berdasarkan penyebabnya, hipertensi bisa dibedakan menjadi hipertensi primer dan sekunder.\n\nGejala Hipertensi\nTekanan darah tinggi dikenal dengan istilah the silent killer atau penyakit yang membunuh secara diam-diam. Hal ini karena sering kali hipertensi tidak menimbulkan gejala atau tidak disadari sampai tekanan darah sudah sangat tinggi atau hipertensi sudah menimbulkan komplikasi.\n\nKapan Harus ke Dokter\nSeperti yang telah dijelaskan di atas, hipertensi sering kali tidak menimbulkan gejala dan tidak disadari sampai tekanan darah sudah terlalu tinggi atau sudah terjadi komplikasi.\n\nDiagnosis Hipertensi\nPertama-tama, dokter akan menanyakan gejala dan riwayat kesehatan pasien serta keluarganya. Dokter juga akan bertanya mengenai hal-hal terkait gaya hidup pasien, seperti kebiasaan merokok dan mengonsumsi minuman beralkohol.</string>
    <string name="strokes">Stroke adalah kondisi ketika suplai darah ke otak berkurang karena sumbatan atau pecahnya pembuluh darah otak. Gejala stroke dapat berupa wajah terkulai dan kelemahan anggota gerak secara mendadak.\n\nPenyebab Stroke\nSecara umum, penyebab stroke dikelompokkan menjadi dua jenis, yaitu stroke hemoragik dan stroke nonhemoragik (iskemik). Selain itu, beberapa orang dapat mengalami transient ischemic attack atau dikenal sebagai stroke ringan. Berikut penyebab stroke berdasarkan masing-masing jenisnya:\n\n1. Stroke Hemoragik \nPembuluh darah otak yang pecah merupakan penyebab stroke hemoragik. Kondisi ini menyebabkan darah keluar ke jaringan otak atau ke ruang cairan serebrospinal. Perdarahan tersebut akan menekan sel-sel otak dan merusaknya. Kondisi ini dapat dipicu oleh aneurisma otak, hipertensi, angiopati amiloid serebral, dan trauma kepala.\n\n2. Stroke Iskemik (Nonhemoragik)\nAliran darah ke otak yang berkurang karena sumbatan pembuluh darah ke otak merupakan penyebab stroke iskemik. Selain penurunan aliran darah (iskemia), keadaan ini juga menyebabkan kematian jaringan (infark). Stroke iskemik disebabkan oleh trombosis atau emboli. Pada trombosis, aliran darah ke otak terhambat karena aterosklerosis (timbunan lemak/plak dalam arteri) atau peradangan. Sementara pada emboli, gumpalan darah dari bagian tubuh yang lain dapat menghalangi aliran darah, terutama dari jantung.\n\n3. Transient Ischemic Attack\nTransient ischemic attack (TIA) atau stroke ringan adalah serangan stroke yang berlangsung sebentar. Penyebab TIA hampir sama dengan stroke iskemik, yakni emboli atau trombosis. Gejala stroke ringan (TIA) mirip dengan stroke pada umumnya, yaitu kesulitan bicara, gangguan keseimbangan, dan kelemahan wajah, lengan, atau tungkai. Gejala TIA dapat berlangsung dalam hitungan menit atau jam.\n\nGejala Stroke\nGejala stroke bergantung pada bagian otak yang terdampak. Gejala stroke dapat dikenali dengan akronim FAST, yaitu:\n1.F (Facial drooping). Minta orang yang diduga stroke untuk tersenyum, lalu perhatikan kesimetrisan wajah. Pada stroke, salah satu sisi wajah umumnya terkulai.\n2. A (Arm weakness). Minta orang tersebut mengangkat kedua lengan dan tanyakan tentang keluhan mati rasa. Pada stroke biasanya ditemukan mati rasa atau kelemahan pada lengan.\n3. S (Speech difficulty). Pada stroke umumnya ditemukan kesulitan berbicara atau bicara pelo.\n4. T (Time). Bila memiliki gejala di atas maka segera hubungi layanan gawat darurat 119 atau instalasi gawat darurat terdekat. Perlu untuk mencatat kapan keluhan muncul pertama kali.\n\nKapan Harus ke Dokter?\nSegera mencari pertolongan medis, bila kamu atau yang berada dalam pengawasan mu mengalami salah satu gejala:\n1. Mati rasa atau kelemahan pada wajah, lengan, atau tungkai secara mendadak\n2. Tiba-tiba kesulitan berbicara atau kesulitan memahami pembicaraan orang lain3. Kejang\n4. Penurunan kesadaran\n\nDiagnosis Stroke\nDokter akan menentukan diagnosis stroke melalui wawancara medis, pemeriksaan fisik, dan pemeriksaan penunjang. Pemeriksaan penunjang akan disesuaikan dengan hasil wawancara medis dan pemeriksaan fisik yang menyeluruh. Seperti: Tes darah untuk menilai hitung darah lengkap, kadar gula dan kolesterol darah, elektrolit, enzim jantung, fungsi ginjal, dan faktor koagulasi (proses pembekuan darah)</string>
    <string name="familia">Fatal familial insomnia merupakan penyakit prion, atau jenis protein yang dapat menyebabkan protein lain di otak untuk menjadi abnormal. Hal ini diturunkan secara genetik dan terutama memengaruhi thalamus, yakni bagian dari otak yang mengendalikan siklus tidur. Bagian ini juga dikenal sebagai relay center dari otak karena membantu bagian-bagian lain dari otak untuk berkomunikasi satu sama lain.\nSeperti semua penyakit prion lainnya, fatal familial insomnia merupakan penyakit neurodegeneratif yang progresif. Artinya, jumlah sel saraf akan berkurang seiring dengan berjalannya waktu. Hilangnya neuron di thalamus serta mekanisme lain yang belum sepenuhnya dipahami dari penyakit ini merupakan faktor-faktor yang menyebabkan timbulnya tanda dan gejala dari fatal familial insomnia.\nTanda dan gejala awal dari fatal familial insomnia umumnya pertama kali timbul pada usia paruh baya dan dapat mencakup insomnia yang progresif, penurunan berat badan, penurunan nafsu makan, suhu tubuh yang terlalu tinggi atau terlalu rendah. Selain itu juga bisa terjadi demensia yang progresif.\n\nPenyebab\nFatal familial insomnia merupakan jenis penyakit genetik akibat prion yang relatif langka. Pada hampir setiap kasus, ditemukan mutasi spesifik pada gen PRNP, yang menyebabkan protein prion yang terbentuk akibat gen tersebut untuk memiliki bentuk yang berbeda. Karena bentuknya yang berbeda, protein tersebut tidak dapat berfungsi dengan baik. Protein tersebut menyebabkan perubahan pada thalamus, termasuk kehilangan sel saraf yang progresif.\nThalamus berperan dalam regulasi siklus tidur, alur informasi visual, auditorik, dan motorik, keseimbangan, kepribadian, pengalaman emosional, memori, wicara, dan pemahaman bahasa. Oleh sebab itu, berkurangnya jumlah neuron di thalamus dapat menyebabkan berbagai gejala akibat penurunan dari fungsi-fungsi tersebut.\n\nGejala\nTanda dan gejala dari fatal familial insomnia sering kali timbul pada usia paruh baya. Meki demikian, kondisi ini dapat terjadi pada usia berapa pun. Insomnia, atau kesulitan tidur, tidak selalu merupakan gejala pertama yang dialami. Terkadang, gejala pertama yang dialami adalah demensia yang progresif. Insomnia umumnya timbul secara tiba-tiba dan menjadi lebih buruk secara perlahan.\nTanda dan gejala lain yang dapat timbul adalah serangan panik, fobia, penurunan berat badan, penurunan nafsu makan, dan suhu tubuh yang terlalu tinggi atau terlalu rendah. Selain itu, juga dapat terjadi tekanan darah tinggi, episode hiperventilasi, berkeringat atau berliur yang berlebih, dan/ atau disfungsi ereksi.\n\nDiagnosis\nDiagnosis dari fatal familial insomnia dapat ditentukan berdasarkan wawancara medis, pemeriksaan fisik, dan pemeriksaan penunjang tertentu. Dalam proses penentuan diagnosis, dapat diamati dari demensia atau gangguan kognitif yang progresif, disertai dengan perubahan suasana hati atau perilaku, gangguan koordinasi gerakan, serta gangguan tidur.\nPemeriksaan penunjang yang dapat dilakukan mencakup pemeriksaan saat tidur atau sleep study serta positron emisision tomography (PET) untuk mengevaluasi aktivitas dari thalamus di otak. Selain itu, pemeriksaan genetik juga dapat digunakan untuk mengonfirmasi diagnosis, walaupun jarang dilakukan.\n\nPenanganan\nTujuan penanganan pada fatal familial insomnia adalah untuk meringankan keluhan dan meningkatkan kenyamanan pada individu dengan kondisi tersebut. Namun, berbagai penelitian sedang dilakukan dan beberapa pengobatan yang berpotensi dapat mengatasi kondisi tersebut sedang dikembangkan. Saat ini, terdapat beberapa jenis pengobatan yang menunjukkan keberhasilan dalam melambatkan progresivitas dari penyakit.</string>
    <string name="Mendengkur">Mendengkur adalah salah satu jenis gangguan tidur yang cukup banyak dialami. Penderitanya sendiri bisa jadi tidak merasa terganggu. Namun, suara mendengkur yang cukup keras sering kali mengusik lelapnya tidur pasangannya atau orang di sekitarnya. Suara dengkuran ini sebenarnya terjadi akibat getaran otot dan jaringan lunak di sekitar tenggorokan saat udara melintasinya. Memang tidak semua orang mengalami gangguan ini.\n\nSelain mengganggu kenyamanan tidur dan mengusik orang di sekitarnya, mendengkur sebenarnya dapat mengundang masalah kesehatan yang lebih besar. Salah satu yang dapat terjadi adalah obstructive sleep apnea (OSA). OSA menyebabkan penderitanya mengalami henti napas selama beberapa detik dan kemudian bernapas kembali atau terbangun karena gangguan ini. Tidak semua orang yang mendengkur mengalami OSA. Namun bila OSA terjadi pada seseorang, kualitas hidupnya umumnya akan ikut terganggu karena tidak lelapnya tidur.\n\nDiagnosis\nDiagnosis mendengkur ditetapkan atas dasar wawancara medis dan pemeriksaan fisik yang didukung pemeriksaan penunjang. Pada wawancara medis, akan digali lebih jauh seberapa sering dengkuran terjadi dan seberapa parah gangguan tidur yang dialami.\n\nPada anak, orang tua umumnya akan ditanya juga lebih jauh tentang perilaku anak sehari-hari, kemampuannya berkonsentrasi dan prestasinya di sekolah. Ketiga hal ini mencerminkan keparahan gangguan akibat mendengkur yang dialami. Pemeriksaan fisik dilakukan untuk menyelidiki lebih jauh penyebab mendengkur. Seluruh struktur di hidung dan tenggorokan akan diperiksa.\n\nGejala\nUmumnya, mendengkur dikeluhkan sendiri oleh penderita yang bersangkutan atau orang di sekitarnya. Bila penderita tersebut mengalami OSA, maka gejala yang akan muncul adalah sebagai berikut: Napas terhenti beberapa saat ketika tidur ,Rasa kantuk berlebih di siang hari, Tidur tidak lelap, Tekanan darah tinggi, Nyeri dada di malam hari\n\nPengobatan\nPengobatan mendengkur dapat bervariasi, tergantung dari tingkat keparahan dengkuran yang terjadi. Pengobatan tersebut meliputi:\n1.Modifikasi gaya hidup: menghindari berbagai faktor risiko yang telah dijelaskan sebelumnya, mengatasi alergi.\n2. Operasi (umumnya di daerah belakang tenggorokan atau sekitar hidung).\n3. Penggaan alat seperti penyanggah hidung atau nasal dilators dan continuous positive airway pressure appliance (CPAP).\n\nPencegahan\nMencegah seseorang mengeluarkan dengkur atau mendengkur, dapat disarankan untuk melakukan perubahan gaya hidup. Misalnya dengan menurunkan berat badan, menghindari asupan alkohol menjelang tidur, menangani sumbatan jalan napas, menghindari kurang tidur, serta menghindari tidur terlentang.</string>
    <string name="gangguanrokok">Gangguan nikotin disebabkan oleh penggunaan tembakau. Hal ini meliputi keinginan yang sangat kuat untuk mengisap rokok, sehingga sulit mengontrol diri agar tidak merokok. Bahkan, penderita gangguan nikotin tetap merokok walaupun menimbulkan konsekuensi yang berbahaya. Mereka juga lebih memprioritaskan merokok dibanding aktivitas dan kewajiban lain.\n\nKomplikasi\nKomplikasi gangguan nikotin meliputi gangguan jantung, paru-paru, kanker, hingga kematian. Komplikasi biasanya muncul di usia 40-an dan semakin parah dari waktu ke waktu. Semakin lama seseorang merokok, semakin tinggi kemungkinan komplikasi yang akan terjadi.\n\nDiagnosis\nDokter terlebih dahulu akan melakukan rangkaian wawancara medis untuk mendiagnosis gangguan nikotin. Pada wawancara, dokter akan menanyakan gejala yang dialami, riwayat merokok, riwayat penyakit sebelumnya, riwayat penyakit dalam keluarga, dan informasi terkait lainnya. Kemudian dokter akan melakukan serangkaian pemeriksaan fisik untuk memeriksa tanda vital dan tanda-tanda yang mengarah kepada gangguan nikotin. Seperti pemeriksaan tekanan darah, jantung, paru, dan sebagainya.\n\nGejala\nGejala-gejala gangguan nikotin yang sering terjadi, di antaranya adalah:\n1. Peningkatan tekanan darah\n2. Jantung berdebar\n3. Penurunan berat badan\n\nSelain itu, ketergantungan nikotin juga dapat memengaruhi sikap dan kebiasaan seseorang. Misalnya menjadi sulit tidur, bicara kacau, dan perubahan emosi (menjadi lebih sensitif).\n\nPencegahan\nUntuk mencegah gangguan nikotin, tentu dengan tidak merokok atau berhenti merokok adalah kunci utamanya. Pencegahan merokok dapat dilakukan dengan edukasi mengenai bahaya merokok. Bagi Anda yang sudah telanjur merokok, segera cari cara untuk berhenti merokok. Memang untuk berhenti merokok diperlukan usaha dan niat yang kuat. Maka dari itu, berhenti merokok harus pula didukung oleh keluarga dan lingkungan sekitar. Anda juga dapat mencoba berhenti merokok dengan mengikuti program yang tersedia dari website terpercaya, atau bergabung dalam kelompok yang ingin berhenti merokok. Jika sulit melakukannya sendiri, jangan ragu untuk berkonsultasi dengan dokter. Dokter dapat memberikan program yang efektif kepada Anda.\n\nPenyebab\nGangguan ini disebabkan oleh nikotin yang terkandung dalam rokok. Zat berbahaya ini dapat mengganggu kerja otak sehingga dapat menimbulkan rasa ketagihan. Hal tersebut membuat seseorang sangat mungkin mengalami gangguan akibat nikotin.\n\nSelain nikotin, rokok mengandung berbagai zat lain yang dapat merusak pembuluh darah sehingga menyebabkan penyakit stroke, jantung, ginjal, impotensi, dan sebagainya. Rokok juga banyak mengandung racun yang dapat mengakibatkan penyakit paru-paru.</string>

    <string name="Ambroxol">Batuk atau masalah pada saluran napas atas membuat aktivitas harian terganggu. Apalagi, jika terdapat dahak yang sulit dikeluarkan.Saat itu terjadi, mengonsumsi obat batuk Ambroxol bisa menjadi solusi. Obat ini juga sering diresepkan untuk mengatasi batuk karena COVID-19.\n\nAmbroxol adalah agen mukolitik sistemik. Obat keras ini terbukti secara klinis dapat digunakan untuk mengencerkan dahak dan melegakan saluran pernapasan. Obat Ambroxol memecah serat mukopolisakarida yang menjadikan dahak lebih tipis dan kurang kental, sehingga lebih mudah dikeluarkan bersama batuk.\n\nDosis dan Aturan Pakai\nObat Ambroxol termasuk ke dalam golongan obat keras yang penggunaannya harus di bawah pengawasan dokter. Berikut dosis Ambroxol yang dianjurkan.\nBentuk: tablet \n1. Anak usia 6-12 tahun: ½-1 tablet, diberikan 2-3 kali sehari.\n2. Dewasa dan anak usia >12 tahun: 1 tablet, diberikan 3 kali sehari atau 2 tablet diberikan 2 kali sehari.\n\nCara Menggunakan\n1. Ambroxol hanya bisa dikonsumsi sesuai dengan anjuran dokter.\n2. Ambroxol dapat dikonsumsi sesudah makan. Jika Anda melewatkan satu dosis, maka segera minum ketika ingat.\n3. Akan tetapi, jika waktu minum obat berikutnya jaraknya sudah dekat, abaikan dosis yang terlewat. Jangan menggandakan dosis dalam satu waktu.\n\nKontraindikasi\nTidak ada kontraindikasi yang absolut terkait konsumsi Ambroxol. Namun, sebaiknya hindari penggunaan pada pasien dengan masalah tukak lambung dan hipersensitif atau alergi terhadap Ambroxol.\n\nInteraksi Obat\n1. Penggunaan Ambroxol dengan antitusif dapat meningkatkan risiko berkurangnya sekresi dahak.\n2. Penggunaan Ambroxol dengan antibiotik, misalnya cefuroxime, doksisiklin, erythromycin, akan meningkatkan konsentrasi serum.</string>
    <string name="IbuProfen">Ibuprofen adalah obat antiinflamasi nonsteroid (NSAID) yang bekerja menurunkan hormon penyebab peradangan dan rasa sakit di tubuh. Pereda nyeri ini digunakan untuk mengurangi demam, mengobati rasa sakit, atau peradangan yang disebabkan oleh berbagai kondisi. Misalnya, sakit kepala, sakit gigi, sakit punggung, radang sendi, kram menstruasi, atau cedera ringan.\n\nTablet dan suspensi Ibuprofen adalah obat bebas terbatas. Namun, Ibuprofen sediaan injeksi dan suppositoria membutuhkan resep dokter.\n\nKegunaan\nIbuprofen digunakan untuk mengurangi demam serta meredakan nyeri dan peradangan yang disebabkan oleh berbagai kondisi.\n\nDosis dan Aturan Pakai\n\Aturan penggunaan obat Ibuprofen secara umum adalah sebagai berikut.\n1. Dewasa: ibuprofen 200-400 mg setiap 4-6 jam sekali, dengan dosis maksimal 1,2 (obat bebas terbatas) - 3,2 g setiap hari. Durasi maksimum 3 hari\n2. Anak 6 bulan-12 tahun: 5-10 mg/kg setiap 6-8 jam. Maksimal penggunaan 40mg/kg per hari , maksimal 400mg/dosis\n\nCara Penyimpanan\n1. Simpan tablet/kapsul/suspensi/injeksi Ibuprofen pada suhu ruang, di tempat yang kering, dan terhindar dari paparan sinar matahari langsung.\n2. Jauhkan pula dari jangkauan anak-anak.\n3. Simpan sediaan suppositoria pada suhu 2-8℃, atau dalam lemari pendingin (tapi bukan di freezer) untuk menjaga obat tetap utuh.\n\nEfek Samping\nEfek samping Ibuprofen yang umum terjadi adalah: Mual, Muntah, Perut kembung\n\nKontraindikasi\nOrang-orang yang memiliki kondisi berikut tidak disarankan menggunakan Ibuprofen:\n1. Hipersensitivitas (termasuk asma) terhadap Ibuprofen atau NSAID lainnya.\n2. Riwayat pendarahan pada saluran cerna atau ulserasi yang berhubungan dengan NSAID.\n3. Pasien yang menjalani operasi cangkok jantung bypass arteri coroner\n\nInteraksi Obat\nInteraksi obat Ibuprofen yang dapat terjadi seperti:\n\n1. Peningkatan risiko ulserasi gastrointestinal bila diberikan bersamaan NSAID lainnya, antiplatelet, antikoagulan seperti warfarin.\n2. Peningkatan risiko hiperkalemia dan toksisitas ginjal dengan siklosporin dan tacrolimus.\n3. Peningkatan kadar dan risiko toksisitas dengan litium, metotreksat.\n3. Penurunan efek antihipertensi golongan ACE Inhibitor, Antagonis Reseptor Angiotensin II.</string>


    <string name="Khairuddin">FNAB Superfisial: pemeriksaan  untuk menunjang penegakan diagnosis dari massa yang dapat dipalpasi, yang diduga merupakan sebuah neoplasma, reaksi infeksi, proses keganasan, lesi kistik, atau limfadenopati.\n\nTes Fungsi Paru: Pemeriksaan ini menilai jumlah udara yang dapat dihirup dan dihembus paru dalam satuan mililiter, serta arus udara paru dalam satuan mililiter per detik.\n\nBronkoskopi adalah prosedur pemeriksaan pemeriksaan yang dilakukan untuk mengetahui kondisi saluran pernapasan dan paru-paru.</string>
    <string name="DiahPermata">Melakukan 6 Program Dasar Puskesmas (Promosi Kesehatan, Kesehatan Lingkungan, KIA dan KB, Perbaikan Gizi Masyarakat, Penanggulangan Penyakit, Pengobatan dan Penanganan Kegawatdaruratan).\n\nInjeksi (Intrakutan, Intravena, Subkutan, Intramuskular).\n\nEKG, Pemasangan dan interpretasi Hasil EKG Sederhana (VES, AMI, VT, AF).</string>
    <string name="Kornelis">Interpretasi Rontgen/Foto Toraks: pemeriksaan non-invasif yang bertujuan untuk mendapatkan gambar dan mengevaluasi kondisi organ dalam dada. Teknik pencitraan ini kerap dilakukan untuk mengevaluasi kondisi jantung, paru-paru, saluran pernapasan, tulang rusuk, hingga pembuluh darah dan kelenjar getah bening.\n\nFNAB Superfisial: pemeriksaan  untuk menunjang penegakan diagnosis dari massa yang dapat dipalpasi, yang diduga merupakan sebuah neoplasma, reaksi infeksi, proses keganasan, lesi kistik, atau limfadenopati.\n\nSkrining TBC: pemeriksaan untuk mendeteksi keberadaan bakteri penyebab penyakit TB (tuberkulosis). Skrining TB (tuberkulosis) ini dilakukan dengan memasukkan jarum suntik berisi zat khusus yang disebut purified protein derivative (PPD) di kulit lengan</string>
    <string name="Putu_Ayu">Pembacaan CT Scan Toraks : pemeriksaan untuk mendeteksi organ-organ dalam rongga dada dan sekitarnya. Dalam hal ini, CT scan thorax dapat mendeteksi keberadaan kanker paru-paru.\n\nSkrining TBC: pemeriksaan untuk mendeteksi keberadaan bakteri penyebab penyakit TB (tuberkulosis). Skrining TB (tuberkulosis) ini dilakukan dengan memasukkan jarum suntik berisi zat khusus yang disebut purified protein derivative (PPD) di kulit lengan.\n\nTes Fungsi Paru: Pemeriksaan ini menilai jumlah udara yang dapat dihirup dan dihembus paru dalam satuan mililiter, serta arus udara paru dalam satuan mililiter per detik.</string>
</resources>